export const arrayPreguntas = [
    {
        categoria: "Cine",
        pregunta: "¿Quién dirigió la película 'AVATAR'?",
        opciones: [
            "James Gunn",
            "James Cameron",
            "Quentin Tarantino",
            "Steven Spielberg"
        ],
        respuesta: "James Cameron",
        imagen: "AVATAR"
    },
    {
        categoria: "Música",
        pregunta: "¿Quién compuso 'love nwantiti'?",
        opciones: [
            "Lil Nas X",
            "Travis Scott",
            "Ckay",
            "Drake"
        ],
        respuesta: "Ckay",
        imagen: "Ckay"
    },
    {
        categoria: "Juegos",
        pregunta: "¿Cómo se llama el juego cuyo personaje principal se llama Master Chieff?",
        opciones: [
            "Halo",
            "Gears of War",
            "God of War",
            "Fallout"
        ],
        respuesta: "Halo",
        imagen: "Halo"
    },
    {
        categoria: "TV",
        pregunta: "¿Con quién forma pareja Rachel Green de 'Friends'?",
        opciones: [
            "Chandler Bing",
            "Joey Tribbiani",
            "Richard Burke",
            "Ross Geller"
        ],
        respuesta: "Ross Geller",
        imagen: ""
    },
    {
        categoria: "Geografía",
        pregunta: "¿Cuál bandera tiene colores azul, blanco y rojo?",
        opciones: [
            "Francia",
            "Andorra",
            "Bélgica",
            "Rumania"
        ],
        respuesta: "Francia",
        imagen: "Francia"
    },
    {
        categoria: "Cine",
        pregunta: "¿Quién interpretó a Batman en 2016?",
        opciones: [
            "Mark Wahlberg",
            "Brad Pitt",
            "Mark Ruffalo",
            "Ben Affleck"
        ],
        respuesta: "Ben Affleck",
        imagen: "Ben Affleck"
    },
    {
        categoria: "Música",
        pregunta: "¿Cómo sigue la letra de la famosa canción 'Estrella Fugaz'? 'Voy a buscar una _____, una canción'",
        opciones: [
            "señal",
            "razón",
            "verdad",
            "realidad"
        ],
        respuesta: "señal",
        imagen: "Rata Blanca"
    },
    {
        categoria: "Juegos",
        pregunta: "¿Qué personaje forma parte de la saga de videojuegos Gears of War?",
        opciones: [
            "Kratos",
            "Master Chieff",
            "Marcus Fénix",
            "Dante"
        ],
        respuesta: "Marcus Fénix",
        imagen: "Marcus Fénix"
    },
    {
        categoria: "TV",
        pregunta: "¿Quién pertenece a la serie de televisión 'Casados con Hijos'?",
        opciones: [
            "Yayo",
            "Pepe",
            "Pachu",
            "Rebo 4"
        ],
        respuesta: "Pepe",
        imagen: "Pepe"
    },
    {
        categoria: "Geografía",
        pregunta: "¿Cuál es la capital de Italia?",
        opciones: [
            "Sicilia",
            "Turín",
            "Nápoles",
            "Roma"
        ],
        respuesta: "Roma",
        imagen: ""
    },
    {
        categoria: "Cine",
        pregunta: "¿Quién interpreta al Joker del 2019?",
        opciones: [
            "Heat Ledger",
            "Joaquin Phoenix",
            "Jared Leto",
            "Jack Nicholson"
        ],
        respuesta: "Joaquin Phoenix",
        imagen: ""
    },
    {
        categoria: "Música",
        pregunta: "¿Que DJ famoso compuso 'Titanium'?",
        opciones: [
            "David Guetta",
            "Tiesto",
            "Nicky Romero",
            "Meduza"
        ],
        respuesta: "David Guetta",
        imagen: ""
    },
    {
        categoria: "Juegos",
        pregunta: "¿Quién es conocido por su apodo 'El Bicho'?",
        opciones: [
            "Cristiano Ronaldo",
            "Lionel Messi",
            "Lucas Pratto",
            "Ángel Di María"
        ],
        respuesta: "Cristiano Ronaldo",
        imagen: ""
    },
    {
        categoria: "TV",
        pregunta: "¿Cómo se llama la serie de televisión cuyos personajes son amarillos?",
        opciones: [
            "Family Guy",
            "Rick and Morty",
            "American Dad",
            "The Simpsons"
        ],
        respuesta: "The Simpsons",
        imagen: ""
    },
    {
        categoria: "Geografía",
        pregunta: "¿Quién no pertenece a la Unión Europea?",
        opciones: [
            "Italia",
            "España",
            "Irlanda",
            "Ninguna es correcta"
        ],
        respuesta: "Ninguna es correcta",
        imagen: ""
    }
]

export default arrayPreguntas;